@book{vzele2001vezljivost,
  title={Vezljivost v slovenskem jeziku:(s poudarkom na glagolu)},
  author={{\v{Z}}ele, Andreja and Dejvis, Margaret},
  year={2001},
  publisher={Zalo{\v{z}}ba ZRC}
}

@article{lopatkova2003valency,
  title={Valency in the Prague Dependency Treebank: Building the Valency Lexicon.},
  author={Lopatkov{\'a}, Mark{\'e}ta},
  journal={Prague Bull. Math. Linguistics},
  volume={79},
  pages={37--60},
  year={2003}
}

Knjiga v poglavju Ulricha Heida na grobo opiše uporabnost valence v NLP.
@book{herbst2007valency,
  title={Valency: theoretical, descriptive and cognitive issues},
  author={Herbst, Thomas and G{\"o}tz-Votteler, Katrin},
  volume={187},
  year={2007},
  publisher={Walter de Gruyter}
}

Sgallova teorija FGD
@book{sgall1986meaning,
  title={The meaning of the sentence in its semantic and pragmatic aspects},
  author={Sgall, Petr and Hajicov{\'a}, Eva and Panevov{\'a}, Jarmila},
  year={1986},
  publisher={Springer Science \& Business Media}
}

V uvodu opis FGD.
@article{lopatkova2007towards,
  title={Towards a Formal Model for Functional Generative},
  author={Lopatkov{\'a}, Mark{\'e}ta and Pl{\'a}tek, Martin and Sgall, Petr},
  journal={The Prague Bulletin of Mathematical Linguistics},
  number={87},
  pages={7--26},
  year={2007}
}

Primer "dialogue test"
@misc{UFALvalency,
  title = {UFAL valency},
  howpublished = {\url{
  https://ufal.mff.cuni.cz/functional-generative-description/valency
  }},
  note = {Accessed: 2017-12-14}
}

Opis nastanka PDT-Vallex
@inproceedings{hajic2003pdt,
  title={PDT-VALLEX: Creating a large-coverage valency lexicon for treebank annotation},
  author={Hajic, Jan and Panevov{\'a}, Jarmila and Ure{\v{s}}ov{\'a}, Zdenka and B{\'e}mov{\'a}, Alevtina and Kol{\'a}rov{\'a}, Veronika and Pajas, Petr},
  booktitle={Proceedings of the second workshop on treebanks and linguistic theories},
  volume={9},
  pages={57--68},
  year={2003}
}

Citat za opis programa TrEd (ročna anotacija PDT-Vallex). 
Nimam dejanskega članka. 
@inproceedings{hajic2001prague,
  title={The prague dependency treebank: Annotation structure and support},
  author={Hajic, Jan and Vidov{\'a}-Hladk{\'a}, Barbora and Pajas, Petr},
  booktitle={Proceedings of the IRCS Workshop on Linguistic Databases},
  pages={105--114},
  year={2001}
}

Citat za Hrvaški frekvenčni slovar
@book{moguvs1999hrvatski,
  title={Hrvatski {\v{c}}estotni rje{\v{c}}nik},
  author={Mogu{\v{s}}, Milan and Bratani{\'c}, Maja and Tadi{\'c}, Marko},
  year={1999},
  publisher={Zavod za lingvistiku Filozofskog fakulteta}
}

CROVALLEX, članek opisuje izgradnjo
@inproceedings{preradovic2009crovallex,
  title={CROVALLEX: Croatian verb valence lexicon},
  author={Preradovic, Nives Mikelic and Boras, Damir and Kisicek, Sanja},
  booktitle={Information Technology Interfaces, 2009. ITI'09. Proceedings of the ITI 2009 31st International Conference on},
  pages={533--538},
  year={2009},
  organization={IEEE}
}

PDT-Vallex, uporaba leksikona
@misc{11858/00-097C-0000-0023-4338-F,
 title = {{PDT}-Vallex: Czech Valency lexicon linked to treebanks},
 author = {Ure{\v s}ov{\'a}, Zde{\v n}ka and {\v S}t{\v e}p{\'a}nek, Jan and Haji{\v c}, Jan and Panevova, Jarmila and Mikulov{\'a}, Marie},
 url = {http://hdl.handle.net/11858/00-097C-0000-0023-4338-F},
 note = {{LINDAT}/{CLARIN} digital library at Institute of Formal and Applied Linguistics, Charles University in Prague},
 year={2014} }

FidaPLUS
@inproceedings{arhar2007fidaplus,
  title={FidaPLUS corpus of Slovenian: the new generation of the Slovenian reference corpus: its design and tools},
  author={Arhar, {\v{S}}pela and Gorjanc, Vojko and Krek, Simon},
  booktitle={Proceedings of the Corpus Linguistics conference},
  year={2007}
}

MSD_JOS
@inproceedings{erjavec2008oblikoskladenjske,
  title={Oblikoskladenjske specifikacije in ozna{\v{c}}eni korpusi JOS},
  author={Erjavec, Toma{\v{z}} and Krek, Simon},
  booktitle={{\v{S}}este konference JEZIKOVNE TEHNOLOGIJE},
  pages={49},
  year={2008}
}

jos100K, jos1M
@inproceedings{erjavec2010jos,
  title={The JOS Linguistically Tagged Corpus of Slovene.},
  author={Erjavec, Tomaz and Fiser, Darja and Krek, Simon and Ledinek, Nina},
  booktitle={LREC},
  year={2010}
}

ccGigafida in ccKres
@inproceedings{erjavec2012referenvcni,
  title={Referen{\v{c}}ni korpusi slovenskega jezika (cc) Gigafida in (cc) KRES},
  author={Erjavec, Toma{\v{z}} and Logar Berginc, Nata{\v{s}}a},
  booktitle={V Toma{\c{t}} Erjavec, Jerneja {\c{T}}ganec Gros (ur.): Zbornik Osme konference Jezikovne tehnologije. Ljubljana: Institut Jo{\c{t}}ef Stefan},
  pages={57--62},
  year={2012}
}

Oblikoskladenjske specifikacije JOS (html)
@article{erjavec2012oblikoskladenjske,
  title={Oblikoskladenjske specifikacije JOS, v1. 1},
  author={Erjavec, Toma{\v{z}} and Krek, Simon and Arhar, {\v{S}}pela and Fi{\v{s}}er, Darja and Ledinek, Nina and Saksida, Amanda and Sivec, Breda and Trebar, Bla{\v{z}}},
  journal={URL: http://nl. ijs. si/jos/msd/html-sl/. Accessed},
  volume={20},
  year={2012}
}

knjiga o izgradnji korpusov (verjetno neuporabno)
@book{logar2012korpusi,
  title={Korpusi slovenskega jezika Gigafida, KRES, ccGigafida in ccKRES: gradnja, vsebina, uporaba},
  author={Logar, Nata{\v{s}}a and Gr{\v{c}}ar, Miha and Brakus, Marko and Erjavec, Toma{\v{z}} and Holdt, {\v{S}}pela Arhar and Krek, Simon and Kosem, Iztok},
  year={2012},
  publisher={Trojina, zavod za uporabno slovenistiko}
}

ssj500k - downloadable
@article{krek2015training,
  title={Training corpus ssj500k 1.4},
  author={Krek, Simon and Dobrovoljc, Kaja and Erjavec, Toma{\v{z}} and Mo{\v{z}}e, Sara and Ledinek, Nina and Holz, Nanika},
  year={2015},
  publisher={Centre for Language Resources and Technologies, University of Ljubljana}
}

UT for Slovenian language (usage of ssj500k and ssj200k, ...)
@inproceedings{dobrovoljc2017universal,
  title={The Universal Dependencies Treebank for Slovenian},
  author={Dobrovoljc, Kaja and Erjavec, Toma{\v{z}} and Krek, Simon},
  booktitle={Proceedings of the 6th Workshop on Balto-Slavic Natural Language Processing},
  pages={33--38},
  year={2017}
}

PDT v slovenščini: Džeroski et al., 2006


